懷舊復古風潮加持，卡式錄音帶在美銷量成長 74 ％

在數位與串流音樂盛行的時代，原本已經逐漸式微的傳統卡式錄音帶（cassette），近年因音樂市場興起懷舊風潮而帶動了買氣，使銷量逐漸回溫成長。2016 年美國錄音帶總銷量為 12.9 萬卷，較前一年成長 74 ％，其具有「溫度」的魅力特質至今仍受到許多人喜愛。

美國《告示牌》（Billboard）報導分析，2016 年錄音帶銷量主要來自多張西洋流行樂專輯，其中銷量最高的是漫威電影《星際異攻隊》原聲帶《勁爆舞曲大帝國》（Guardians of the Galaxy: Awesome Mix Vol. 1），連續兩年各以 4,000 卷銷量拿下錄音帶專輯銷售冠軍。

其他銷售破千卷的錄音帶專輯，還包括已故傳奇歌手王子（Prince）與樂團 The Revolution 專輯《紫雨》（Purple Rain）、饒舌歌手阿姆（Eminem）重發專輯《微暈》（The Slim Shady LP）、小賈斯汀（Justin Bieber）專輯《我的決心》（Purpose）、R&B 歌手威肯（The Weeknd）專輯《狂野之美》（Beauty Behind the Madness）等等。

此外，2016 年 10 月 8 日所舉辦的「世界錄音帶日」（Cassette Store Day），也幫錄音帶銷售推了一把。世界錄音帶日在 2013 年由英國多個獨立唱片所發起，並聯合美國、德國、澳洲、紐西蘭等地的零售唱片行，舉辦一系列慶祝演唱、錄音帶獨家販售及促銷活動，參與陣容持續擴大中，也相對提高錄音帶能見度。

▲ 世界錄音帶日 logo，還認得紅圓點和黑三角符號分別代表哪項錄音機功能嗎？

錄音帶與黑膠唱片的復甦儘管回不去過往榮景，仍能為許多人保存回憶中的樂曲溫度。好比《星際異攻隊》中，主角星爵熱愛懷舊樂曲是出於對母親的思念，即便身處在科技進步的時代，仍以卡式隨身聽收聽母親所錄製的卡帶歌曲，而這也是現今高科技所難以取代的情感連結。

Source :

証明蠢人多數鐘意扮野

...

例如閣下

傻尻